## Ответы на теоретические вопросы к HomeWork - 1 по JavaScript

### Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

- Важная особенность, var поддерживают абсолютно все браузеры.

- Главное отличие let в том, что область видимости переменной ограничивается блоком, а не функцией. Переменная, созданная с помощью оператора let, доступна внутри блока, в котором она была создана и в любом вложенном блоке. «Блок» это всё что вложено между фигурными скобками {}, как например в цикле for или условии if. За пределами блока ее значение не доступно.

- Если запросить переменную, созданную оператором let, до её объявления, мы получим ошибку ReferenceError вместо значения undefined

- const и let почти одно и тоже. Но значение переменной, объявленной с помощью const, нельзя переназначить. Оператор const не делает переменную неизменной, а только не даёт переназначать её значение.

### Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

- let и const способствуют применению более ответственного подхода к программированию, дают больше возможностей по контролю за областью видимости переменных (и констант) в коде веб-сайтов и веб-приложений. Они заставляют нас больше думать о том, как именно работает код, а такие размышления хорошо влияют на то, что у нас получается. Конечно, прежде чем воспользоваться чем-то новым, стоит взвесить все «за» и «против» в применении к конкретной задаче, но, используя let и const, мы сделаем свои проекты стабильнее и приготовим их к будущему. С введением let, var полностью потерял актуальность и может рассматриваться только как legacy(legacy - это что-то устаревшее) элемент, его используют только для старых браузеров и в коде уже готовых веб-сайтов и веб-приложений, которые нет либо возможности, либо желания модернизировать

-  
